<resources>
    <string name="app_name">Fauna Sulteng</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="fauna_name">Nama Pahlawan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Anoa Dataran Rendah (Bubalus depressicornis)</item>
        <item>Anoa pegunungan (Bubalus quarlesi)</item>
        <item>Kera Hitam Sulawesi (Macaca nigra)</item>
        <item>Burung Gagak Banggai (Corvus unicolor)</item>
        <item>Banggai Cardinal</item>
        <item>Maleo (Macrocephalon maleo)</item>
        <item>Babirusa (Babyrousa babyrussa)</item>
        <item>Tarsius (Tarsius tarsier)</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Sering disebut sebagai Kerbau kecil, karena Anoa memang mirip kerbau,
            tetapi pendek serta lebih kecil ukurannya, kira-kira sebesar kambing.
            Spesies bernama latin Bubalus depressicornis ini disebut sebagai Lowland Anoa,
            Anoa de Ilanura, atau Anoa des Plaines. Anoa yang menjadi fauna identitas provinsi
            Sulawesi tenggara ini lebih sulit ditemukan dibandingkan anoa pegunungan.</item>
        <item>Anoa pegunungan mempunyai ukuran tubuh yang lebih ramping dibandingkan anoa datarn rendah.
            Panjang tubuhnya sekitar 122-153 cm dengan tinggi sekitar 75 cm.
            Panjang tanduk anoa pegunungan sekitar 27 cm dengan berat tubuh dewasa sekitar 150 kg.
            Anoa pegunungan berusia antara 20-25 tahun yang matang secara seksual saat berusia 2-3 tahun. </item>
        <item>Merupakan jenis primata yang mulai langka dan terancam kepunahan.
            Kera Hitam Sulawesi yang dalam bahasa latin disebut Macaca nigra merupakan satwa endemik Sulawesi Utara.
            Kera Hitam Sulawesi selain mempunyai bulu yang berwarna hitam juga mempunyai ciri yang unik dengan jambul
            di atas kepalanya. Kera yang oleh masyarakat setempat disebut Yaki ini semakin hari semakin langka dan terancam punah.
            Bahkan oleh IUCN Redlist digolongkan dalam status konservasi Critically Endangered (Krisis).</item>
        <item>Burung Gagak Banggai Sulawesi hewan yang dianggap punah 100 tahun lamanya masih hidup di habitat aslinya!
            Sayangnya sekarang jadi spesies langka dan diambang kepunahan. Mungkin kalo dicari, burung Dodo asli Australia
            mungkin masih ada yang hidup ya di suatu pulau nan jauh.</item>
        <item>Bentuknya mirip capung. Ikan Banggai Cardinal (Pterapogon Kauderni) hanya ditemukan di perairan Kepulauan Banggai,
            Sulawesi Tengah (endemik).</item>
        <item>Burung ini memiliki keunikan dalam hal perkembangbiakannya. Tidak seperti burung lain yang membuat sarang dan mengerami telurnya,
            maleo meletakan telurnya dalam lubang pasir di dekat pantai, lalu telur dibiarkan menetas dengan sendirinya.  Meskipun memiliki sayap
            dengan bulu yang cukup panjang, namun lebih senang jalan kaki dari pada terbang. Biasanya yang dewasa sering diketemukan berpasangan
            ditempat terbuka dan berpasir panas. Ketika menggali lubang untuk bertelur, penggalian dilakukan secara bergantian antara maleo jantan
            dan maleo betina. Saat maleo betina menggali lubang, maleo jantan mengawasi sekelilingnya, demikian sebaliknya.</item>
        <item>Babirusa banyak ditemukan hidup di Pulau Sulawesi, misalnya di Pulau Togean, Pulau Sula, Pulau Malenge, dan lain sebagainya.
            Habitat dari hewan herbivora ini adalah daerah hutan hujan tropis. Bentuk fisik tubuhnya hampir mirip dengan babi tapi ukurannya
            lebih kecil dengan taring panjang yang menembus moncongnya.</item>
        <item>Tarsius merupakan hewan nokturnal yang aktif berburu mangsa di malam hari, seperti jangkrik, reptil kecil, kelelawar, hingga burung kecil.
            Tarsius termasuk dalam daftar primata dunia yang terancam punah karena banyak yang ingin menjadikan tarsius sebagai hewan peliharaan.
            Uniknya sebenarnya tarsius tak suka disentuh manusia sehingga hewan ini bisa menyakiti diri sendiri jika hewan ini dipaksa berinteraksi dengan manusia.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/anoa_dataran_rendah</item>
        <item>@drawable/anoa_pegunungan</item>
        <item>@drawable/monyet_hitam_sulawesi</item>
        <item>@drawable/burung_gagak_banggai</item>
        <item>@drawable/banggai_kardinal</item>
        <item>@drawable/maleo</item>
        <item>@drawable/babirusa</item>
        <item>@drawable/tarsius</item>
    </integer-array>
</resources>